1. Опишіть своїми словами як працює метод forEach.

метод forEach перебирає кожен елемент масиву і робить з кожним елементом задані дії.

2. Які методи для роботи з масивом мутують існуючий масив, а які повертають новий масив? Наведіть приклади.

   Існуючий масив мутують:

   push()- додає елемент масиву в кінець;
   unshift() -додає елемент масиву на початок;
   pop() - видаляє елемент масиву з кінця;
   shift() - видаляє елемент масиву з початку і переміщує всі елементі на місце видаленного;
   splice() -видаляє або аміщує елементи масиву;

   Повертають новий масив:

   slice() - вирізає частину масиву з індексу `begin` до індексу `end`, якщо `end`не вказаний, тоді вирізається весь масив від `begin`;
   concat() -об'єднує декілька масивів;
   map() - застосовує функцію до кожного елемента першого масиву;
   filter() - застосовує умовний оператор до кожного елементу масиву і якщо true, тоді виводить індекс до нового масиву;
   reduce() - зменшує масив значень до одного значення;
   sort() - для сортування елементів масиву;
   reverse() - змінює порядок елементів масиву;
   every() - для перевірки, чи всі елементи задовольняють тест, вказаний у функції;
   some() - для перевірки, чи хоча б один елемент масиву задовольняє певний умовний критерій;
   includes() - перевірки того, чи масив містить конкретний елемент;
   find() - для знаходження першого та останнього елементів відповідно, які задовольняють певний умовний критерій в масиві;
   indexOf() - для знаходження індексу першого входження елемента в масиві;
   findIndex() - для знаходження індексу першого елемента в масиві, який задовольняє певний умовний критерій

3. Як можна перевірити, що та чи інша змінна є масивом?

функція Array.isArray() повертає true, якщо змінна є масивом.

4. В яких випадках краще використовувати метод map(), а в яких forEach()?

метод map() краще використовувати, коли потрібно отримати новий масив зі зміненними данними, forEach() коли в існуючий масив потрібно додати зміни до елементів.
